結冰速度減慢 北極熊失巢穴恐滅絕

北極熊
科學家預計北極將於2040年完全融冰，屆時北極熊將絕種，但這一天可能提早來。挪威冰面監控部指，位於挪威與北極中間的斯瓦爾巴群島（Svalbard）附近水面至本月14日只形成172,291平方公里的冰面，只有過往平均約一半的面積，亦是自1967年有紀錄以來的新低。生態學家擔心，北極結冰速度減慢，使懷孕的北極熊難找巢穴生產，極可能令北極熊因喪失棲息地成為北極圈首個滅絕的品種。

錯過冬季前儲存脂肪時間
斯瓦爾巴群島是19個北極熊棲息地的其中之一，過去15年約有2,500隻北極熊聚居。每年這個時候北極熊媽媽都會經冰面走路至希望島（Hopen）或其他島嶼生產。如未來數周冰面亦未能形成，牠們則需游泳，但將消耗五倍能量和減少體脂，影響產後餵飼和撫養孩子。
結冰速度減慢亦意味北極熊需等候較久才能捕食海豹，錯過冬季前可儲存脂肪的時間。科學家指巴倫支海（Barents Sea） 今年2月和8月亦反常變暖，全球暖化摧毀整個生態系統，導致獨角鯨、海豹、白鯨和北極熊難以生存。
英國《衞報》

人類霸著地球太自大

係我成世人聽過最寫實嘅歌詞

物競天擇， 弱肉強食

未有人類前大把生物絕種你唔講？

又黎老屎忽嗰句以前點點點

依家香港凍撚到仆街喎

之前話南北極會掉轉
轉到一半啲冰緊係會溶啦
等北極轉到去南極凍返咪冇事囉

路徑橫越邊度
香港會落雪白色聖誕嘛

地球南北極逆轉或將真實上映，科學家發現了磁極反轉的先兆

石油公司幾時先識轉行發展可再生能源？

不如你睇清楚d佢番言論重點講咩先⋯果個完全係標題黨

人類幾時先滅絕呀

唔好咁偽善啦